1) $\lim_{x\to 0} (\frac{tg (x) - sin (x)}{x^3})$
Так как вычисление пределов числителя и знаменателя приводит к неопределённой форме, использую правило Лопиталя - $(\lim_{x\to c}(\frac{f(x)}{g(x)}) = \lim_{x\to c}(\frac{f'(x)}{g'(y)}))$:

$\lim_{x\to 0} (\frac{\frac{d}{dx}(tg (x) - sin (x))}{\frac{d}{dx}(x^3)})$ 

$\lim_{x\to 0} (\frac{1 - cos(x)^3}{\frac{cos(x)^2}{3x^2}})$

$\lim_{x\to 0} (\frac{1 - cos(x)^3}{3x^2 * cos(x)^2})$

Так как вычисление пределов числителя и знаменателя приводит к неопределённой форме, использую правило Лопиталя:

$\lim_{x\to 0} (\frac{\frac{d}{dx}(1 - cos(x)^3)}{\frac{d}{dx}(3x^2 * cos(x)^2)})$ 

$\lim_{x\to 0} (\frac{3cos(x)^2 sin(x)}{6x * cos(x)^2 - 3x^2 * sin(2x)})$

Вынесу за скобки 3:

$\lim_{x\to 0} (\frac{cos(x)^2 sin(x)}{2x * cos(x)^2 - x^2 * sin(2x)})$ 

Используя $sin(2t) = 2sin(t) cos(t)$ запишу выражение в развернутом виде:

$\lim_{x\to 0} (\frac{cos(x)^2 sin(x)}{2x * cos(x)^2 - x^2 * 2sin(x)cos(x)})$ 

Вынесу за скобки общий множитель $2x * cos(x)$: 

$\lim_{x\to 0} (\frac{cos(x)^2 sin(x)}{2x * cos(x) * (cos(x) - x * sin(x))})$ 

Сокращу на общий делитель $cos(x)$: 

$\lim_{x\to 0} (\frac{cos(x) sin(x)}{2x * (cos(x) - x * sin(x))})$ 

Так как вычисление пределов числителя и знаменателя приводит к неопределённой форме, использую правило Лопиталя:

$\lim_{x\to 0} (\frac{\frac{d}{dx}(cos(x) sin(x))}{\frac{d}{dx}(2x * (cos(x) - x * sin(x)))})$ 

$\lim_{x\to 0} (\frac{cos(2x)}{2cos(x) - 6x * sin(x) - 2x^2 * cos(x)})$ 

Вычислю предел:

$\frac{cos(2 * 0)}{2cos(0) - 6 * 0 * sin(0) - 2 * 0^2 * cos(0)} = \frac{1}{2}$ 

Ответ: $\frac{1}{2}$ 

2) Найти $\frac{dy}{dx}$, если $x = e^{-t} * cos(t)$, а $y = e^t * cos(t)$ 
$x' = -e^{-t} sin(t) - e^{-t} cos(t)$ 
$y' =e^t cos(t) - e^t sin(t)$ 

$\frac{dy}{dx} = \frac{e^t cos(t) - e^t sin(t)}{-e^{-t} sin(t) - e^{-t} cos(t)}$ 

Вынести за скобки общий множитель $e^t$:

$\frac{e^t (cos(t) - sin(t))}{-e^{-t} (sin(t) + cos(t))}$ 

Упростить выражение:

$\frac{-e^{2t} (cos(t) - sin(t))}{sin(t) + cos(t)}$ 

Распределить $-e^{2t}$ через скобки:

Ответ: $\frac{-e^{2t} * cos(t) + e^{2t} * sin(t))}{sin(t) + cos(t)}$  